% @Source GM
% @Difficulté 1
% @Package tdsfrmath
On considère les trois points $A$, $B$ et $C$ dans le figure ci-dessous.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \draw [black!30]  (-9,-2) grid (4,7);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (-2,3);
    \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (0,6);
    \coordinate[label=below right:$C$] (C) at (0,2);
    \draw [fleche] (A)--(B);
    \draw [fleche] (A)--(C);
    \coordinate[label=above left:$D$] (D) at ($(A)+(A)-(C)$);
    \coordinate[label=below left:$E$] (E) at ($(A)+(A)-(B)$);
    \foreach \pt in {D,C} \node[cross=3pt,thick] at (\pt) {};
    \draw[fleche,colorSec,dashed] (D) -- (A);
    \draw[fleche,colorTer,dashed] (E) -- (A);
    \draw[thick] (B) -- (C) -- (E) --(D) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Le point $D$ tel que $A$ soit son image par la translation de vecteur $\V{AC}$.
  \item Le point $E$ tel que $A$ soit son image par la translation de vecteur $\V{AB}$.
  \item On a $t_{\V{AC}}(D)=A$ donc $\V{DA}=\V{AC}$. On en déduit que $A$ est milieu de $[DC]$.
  
  De même, on prouverait que $A$ est milieu de $[BE]$.
  
  Le quadrilatère $BCED$ a donc ses deux diagonales qui ont même milieu donc $BCED$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}